VTC學徒計劃

各位爸絲打
小弟29歲,做左8年SALES(服裝)升左一次職做senior,人工16000-18000左右
捱左8年人工都無20000/月,好運既就十幾年升到經理位
但人工都係25000左右
所以覺得零售業真係無乜前途
近期想轉行加入建造業
但無學歷無其他工作經驗
學歷只到毅進
有無爸絲打參加過VTC呢個學徒計劃
我見可以請你做學徒學返一門手藝
仲可以讀埋個HD好似幾好
有無爸絲打入過呢個學徒計劃
想問前景如何?

做多兩年嘢，操好啲英文，打字，word/excel
同埋唔好留案底
兩年後努力考ACO好過

我都係呢兩個禮拜先睇到學徒計劃,可惜已經開哂學要等下年

但係我無學歷都可以考?

我都係..
不過我問過
都可以照申請入去做住先
等開學再讀書
但係唔知呢段時間當唔當工作經驗

你既然都vtc都開唔成學，半工讀毅進啦

毅進我讀完喇
付合入職要求?
打字我都OK,但係文書處理同英文麻麻
如果係好似都唔錯,操下英文同D文書去考

但係下年都30
學師4年 就34先滿師wo老友

我見學徒市價通常開11-13K 好低人工 ,而家入都要等11個月先有得讀書,相對你份糧好唔值
同埋你毅進有冇讀延伸數 工程科要數學2先入得

係阿..
我都有諗過呢個問題
不過都無計><
細個唔努力讀書又入錯行
要付出多小小
我比較想知如果學滿師+讀完個HD前路應該都唔錯?

你同我一樣，我28，都係做Sales，不過我做電訊業，前境未必有你講咁差，但始終做零售好唔穩定，水電/裝修/始終叫做專業人士，對日後生活有保障啲。

人工低我唔介意既
有11-13K我都好滿足,夠日常開支
當比學費仲供埋讀書其實都唔錯
我肯做肯捱應該都OK掛

延伸數學我諗住讀埋阿
就係襯未開學諗住夜晚讀埋佢
但係HD唔知讀邊科好
諗緊機電同土木工程好似唔錯?

近排真係好苦惱
因為見住身邊D朋友有做裝修有做運輸又係無學歷但係
都30-40K 先開始覺得無乜前途
唔想再咁落去 ON99返日又一日

電訊業都好D 至少工時無咁長
我做服裝企鋪呢D 返10放9
日日既生活起身返工 放工返到屋企十點幾
沖下涼食埋野又要訓覺
講真做地盤都唔止我依家呢個人工

13k都接受到，咁你不如兩年後考政府CA
英文要求唔高

我會簡屋宇裝備或者機電 兩個讀完+工作經驗就有B牌
最差既情況都搵到維修做下

有冇諗過直接入地盤做學師仔呢,有嘢學唔使讀書,叻仔做到師傅

淨係講門市Sales都分賣唔同產品，依家電訊業雖然比以前收入都爭好遠，但都叫仲有30K，轉到行當然最好，如果身邊有朋友分享經驗俾你知，仲可以行少好多錯路。但你有冇諗過可以係Sales裡面都可以轉到型，例如賣第2樣野？

電訊都係收9點，做地盤搵得仲多，但呢啲錢唔係咁容易賺，做左咁多年風流工唔係咁易頂得住

SALES唔考慮喇..
年紀大左無保障
好多公司都會整走D老屎忽
我果間就係咁

想阿
不過我見好多都唔請白紙
全部都要有經驗
最主要係無路數
唔係我都想去做

爸/絲打你做門市個類?都有30K咁好?
要跑數跑得好勁?

學師仔入行得一萬頭人工勁低工程狗
你29歲無咩負責可以由頭開始咩?

咁又係而家疫情 好多師傅都冇工開
不過有心搵一定搵到嘅 前兩日先有人喺facebook請泥水學徒
主要都係驚你大過 讀書會好辛苦咁解
睇你

係咪B字頭果間Local ?

一萬頭都夠我自己開支既
開支淨係每個月比錢老母同供保險囉
單身狗一個無乜特別開支

畢業都多大公司請，但低人工學徒價1萬到要涯3年。
出去做地盤前線就高人工啲第二年都已經有萬6-萬8。

我自己完埋個計劃 人工加OT都係萬8到...

入到機電處就最好夠hea

係
我擺低左個書包都成十幾年
近幾日買左D書返屋企做下咁囉
先發覺連中一程度都覺得好難
諗住惡補下再去讀埋個延伸數學
下年開學就去申請

唔開名喇
服裝呢行周圍都係呢D情況

爸/絲打你係學徒計劃完?
想知多D可唔可以講解下
一入去係合約學徒定全職架?
讀完書公司會轉做長工?
晉升方面會唔會同其他人唔同?

有綠卡藍卡就請架啦，不過會壓你價。
FB Group 就可以搵到

不如學畫圖做draftsman

我睇到機電署果個學徒計劃
之前好似無學歷要求,不過人工勁低 9K-11K
近期入去睇轉左 人工高左不過要相關學科既高級文憑入去做技術員
所以我入唔到鳥

FB我都入左幾個GROUP有留意開
都好少請白紙,同埋競爭好大
通常留意到有人請白紙個陣就已經滿左
同埋綠卡藍卡無經驗 就咁WALK IN入去上堂考就得?

我今年9月完 已轉左長工 轉最低職位AE（但做左3年..）
但一直都係長工咁做 ，一星期上一日堂 或 上夜晚
晉升就睇你公司 有啲公司都睇學歷
我公司就有high dip都升到管理層 但比起大學生要多幾倍時間。

第一年12K,第二年13K 學師仔咩都唔識弱智都請
不過今年新一批9月入曬職,樓主無理由等下年年頭先IN掛?

做門市Sales，都要跑，但輕鬆既，唔係乾捽數
叫做有穩定客源行入黎排住隊俾你做，但始終人開始大，唔想再好似小丑咁樣，嬉皮笑臉對住啲客氹啲客買嘢上P lan，又未輪到自己升上去管理。

唔洗 vtc學徒都入到 機電會去個請人
畢業有得俾你簡公司去見工...

咁嘅話就讀埋延伸數先
冇延伸數好多高級文憑都唔收
呢樣係毅進冇講

綠卡藍卡無經驗
上堂攞證就得

學電既除左地鐵 機電 港燈 仲有冇大公司值得入？

不如直接落地盤做

九巴個啲
工程公司就 run job 做工程狗 或者地盤前線

真，入高啲 出師又快過學徒約
除非入機電 中電 個啲

Lm 同樓主處境一樣
做緊sales 無大陸客搵得果萬幾 想死

煤氣 三菱
電梯個d師兄慘過做狗

我係過來人 簽左4年學徒約
下年暑假就滿師
簽做學徒 過程真係都好難捱
搵得低人工 兼且要一路返學
巴打最緊要真係要諗清楚
會唔會真係接受到自己4年來
搵得1萬至1萬3蚊左右人工
不過工程依行暫時就都叫有d出路 起碼讀完出黎 將來唔會餓死先

畢咗業幾年，教你點玩

最好揀qs/bs，唔好揀builder/civil

先簽學徒約，一定要揀大判，唔好揀sub仔，好難入返大判

做咗半年就已經識咁d人，可以搭下 d fd搵工，務求脫離學徒身份可以嗌高d人工。 或者同公司傾解約唔好做學徒，做aqs/abse。解約後之後讀書錢自己俾(通常公司唔會叫你俾返讀書錢佢)

如是者你正常發揮既話人地啱啱學徒畢業，你已經差唔多升職，袋緊兩三皮人工

師兄做咩sales,我之前做g2000都出到兩萬一個月，仲要你十年前都算半個黃金時代

aco大把大學生爭囉我身邊啲人全部都有報
而家政府多數剩係請大學生
你估佢寫最低要求係咩，就真係請最低要求?
有都係萬中無一咋

錯哂，唔好吹咁大啦
當人未做過政府咁

大學生大哂？政府知道好多大學生都只係當水泡工，好快就唔做，反而請唔少都只係HD學歷

你嗰句：你估佢寫最低要求係咩，就真係請最低要求?
其實政府喺𠵱方面已經算係無欺騙求職者，私人市場嘅HR更加呃人啦 咪撚玩請撚哂degree，你估無人屌咩

比d經歷你參考
一日返8放6 （有機會要ot 返7放7）
返六日（有機會返埋禮拜日 因為你一定有補水）
一年七日大假
放奴工飯
一個禮拜返一日學（全日）
有機會返三晚學（通常放9半 早上你你要返工的）

學徒仲要捱四年低人工 捱唔捱到你諗你

只係建造業學徒無煲諗得咁爽
你隨時要做返5-7年先有你而家人工

好難入嘅唔好On9，讀過職專路人甲

你真係送樓主去死！Bs同Qs係工程行業最低級嘅，一畢業最多12000-14000，講緊HD，你睇我好我睇你好，無繼續讀U頂盡都係2萬頭。

申利：讀其中一行

sales無commission?

有同學仲讀緊已經比公司請左
仲話一畢業即請
Qs一出黎兩萬
我都呆左

屌一聲！！！
這是我羨慕不來的事。原來只是我廢

支持你做學徒 我兩年前原本打緊工 跟住轉左做學徒

大判 學徒 我做緊

入大公司做佢會供你讀書

仲要下年做煙腸
人工高過哂學校介紹既公司

女仔？本身有幫間公司做開？

一畢業14000？ 學徒讀緊都14k啦，有邊間公司讀完之後無加人工？ 拎張約岀黎望下？

學徒14000！！？？讀學徒計劃出來，成級得一個入左港鐵1萬1，最高人工，HD fresh grad都係得12000-14000

但你做AE之前係落手做？

落手做既意思...工藝？

係

大判AE落手做未聽過 對文件就要

sub仔 高機會要

地盤 裝修識少少野都800
熟手都過千

好易過2萬
不過好辛苦

真係睇你自己想要啲咩
想搵大錢 想學一技旁身定係咩
肯唔肯繼續捱落去 等升職
但目前全世界個經濟都差
零售都係受影響最嚴重
當然你可以話某啲行業仲搵到錢
但唔建議咁短視 只睇目前份人工
仲要考慮埋行業既可持續性
但係一個疫情只係一個時機
經濟衰退唔係今年先開始
你做零售你都會知
好多傳統行業都死得8899
時代唔同 而家係o2o年代

再講
你都唔後生 學歷只屬pass
5050呢啲機會唔係好多
但建造業學徒其實唔睇年紀問題
20尾30頭 對於佢地黎講都係好後生
只要有心新人加入
佢地都好歡迎
識好多人都係咁上下年紀入行做學徒

土木工程同電機工程係完全唔同既野
你真係要了解多啲先決定
前題係你唔好再後悔 有決心咁入行
半途而廢 無人幫到你

利申：我同你年紀差不多 都參加左 剛開學無耐

有問題可以再pm我

學徒計劃，唔係老細比錢咩

邊有得你選舉

hd點會萬2 最廢果d都萬7-8
而家請個投工都要2萬先請到

巴打我都讀緊 你講啲野咁似我學校講既
介唔介意pm你問野
想了解多啲揀公司既野😂

之前咪有新聞賣過

政府招聘會列明,殘疾人士一樣會獲得招聘

事實就係條女有申報,考CA幾次都唔請

一唔申報,即刻請左

政府不嬲都玩開雙重標準

乜野無人屌,欺騙求職者

實際見你學歷鯭車邊可以直接篩走你,老細見你樣衰都可以唔請你

亦無需要同你解釋,除非你能力值爆錶

做學徒 入hkic讀好過啦
3年約學徒就得 讀hkic 期間又有錢收

多謝大家既意見
原來都有唔少爸絲打入左呢個計劃
我想知 你讀緊書個3-4年係咪一定綁死做學徒?
讀完之後間公司會唔會認可你個HD學歷
簡單D講讀完HD有無得升?
如果我學徒3-4年+讀完個HD有得升
咁3-4年有返我依家個人工我都好開心
至少當學左門手藝同埋轉左行先
零售真係無乜前途又難做
無數個陣比上面班管理捽呢樣捽個樣
當你比上面屌完仲要ON99咁對住個客笑
工時又長要跟店鋪開門時間
經常返工返十幾個鐘
我覺得付出同收入唔成正比
所以好想轉行

男同女都有 無

Ching加油，細佬都係學徒做上黎

係綁死 hd全行都認嫁喎

hd都唔易讀嫁 要數底好

有d人天生唔鐘意計數

直接去做地盤啦 學徒一日都900 唔好晒時間係vtc

我朋友由靚仔做到師傅都係兩年多d 依家1400一日

有時ot加埋平均一個月都40-50k

QS/BS係咩?
同埋咩叫大判/SUB仔
你意思係入左去做學徒都可以取消返個學徒約?
即係取消完係返原本間公司轉長工跟住自己比錢讀埋書?
如果係咁又好似OK WO 其實我自己比錢讀唔係問題
最主要係我想搵人帶我入行
白紙又無學歷又唔識人好難搵到人請

學徒計畫舒服d囉 半打工

直接打工就辛苦都係要pt讀番書

收入更高

直接入地盤做 800-850做靚仔

識做手工好，快轉下老細 就加人工

好!!
但係點樣PM
岩岩玩唔識 哈哈

我入左呢個群組了
不過好似都無人請白紙

直接入大公司做學徒 兩電一鐵 大型冷氣公司 正虎

好多無良老闆 建議你正正經經搵大公司好過又有福利又有培訓又有制服

即係我入去學徒計劃都可以揀機電署做學徒?

都岩，唔係做開好易俾人呃...食人頭食到仆街

其實樓主有無話想做咩 ？..

學做水電諗移民好過啦

即係你做左3年都綁死左1-1.3人工?
咁完左4年你覺得係依家間公司有無機升職/加人工

請問咩學徒有900咁高人工

完左4年 差一年已經拎到牌啦 有牌已經2萬起薪

800基本價喎 d地盤又遠 時間唔係錢咩

又辛苦 900好正常

你係讀電?
畢業拎牌之後係度依家間公司做會有2萬?
定你打算出去搵第間公司

。。。咁那時勢仲入黎做 識唔識人，唔識人肯定自己有工開？

新仔入行得700-800 ，起碼捱一年，你計下條開先好

Btw 有冇話想學咩？

咁大年紀直接入行啦 做住雜工先 睇下邊飯岩你咪去讀下書 第日做到師父咪發達囉 當然好辛苦啦

想做咩就無乜方向..
想讀機電/土木工程囉
應該都想做返相關行業
最主要係我無路數入行
白紙無學歷無人請
係FB群組都好難見到有人請白紙
有都可能一個位幾十個人PM出PO個人
同埋我乜都唔識好驚比人呃
我見好多都有汗出無糧出
日日都見人出PO追數
所以先想透過學徒計劃
靠VTC做中介咁入行做住先

好似都好多學徒過來人或者做緊學徒
有無人開個TG/WHATAPP群組一齊討論下?

其實唔係綁死
係你有前人早一年入嘅師兄
你可以大約參考到個人工min係幾多
不過好似今年黨鐵凍薪
學師加得500

遲就唔會遲 我間公司最近都有個阿姐本身做保安都入咗黎做學徒

自爆就不了
你問我見到同我個間公司唔同嘅就講下

一街都係degree
你估出面同政府仲會請你地啲垃圾HD仔？
政府工大把人仆都仆去做
根本就係人揀你
成績得個基本都好意思推樓主去aco

我咩都學既 你唔好諗人工先
2萬真係唔難 海洋公園 太古都有啦
但真係要砌 辛苦工來既
比得2萬你唔會好似文職咁返去坐下
銷售咁企下就收工
始終專業手藝

大把學徒都係啦，我成日經過都問靚仔幾錢人工 d師傅都過900+扣老強

職場咩人都有勁多人讀pt書啦
興趣班都大把人玩
有d收工學跳舞
個人興趣者

咁樓主都29歲 需要一定既收入 vtc學徒計劃人工又唔高..

工程好睇緣分有d老闆淨叫人搬野

大機構都好d有晒架餐

真心
睇公司
睇部門

我日日返去打機
做一陣又打一場

我都係建議佢直接打工再pt讀書
再辛苦d 學徒咪又係打工
不過叫包有工 同低人工d

讀完個cert
In ws 然後quit學徒

睇伙咪得 有時學下新野都好呀
日日學就不了

人工11-13
辛苦就睇個人 肯捱肯做一定有機會
今年好多人入 30幾入去做學師都有

讀左幾年無左團火
大公司個個預你好快轉部門個個無心教
佢叫到咪睇下記下
或者覺得之後實用咪抄低

請問水喉學徒人工幾多？易唔易入行？

係出左來做野 見到書都驚
咁辛苦讀完書 又要再讀都慘
大公司好多免費資助都唔讀啦

申請cic果個，仲收人

唔知有無人讀過建築業議會D課程，望過介紹，佢人工高過Vtc條路好似掂過Vtc啲學徒計畫。

地盤只要肯做肯學唔怕辛苦就好易入行架啦

我上個月只係問過鐵器同冷貨 d師傳都話900

紮鐵果d靚仔好似千幾蚊一日

仲有我想問呢
個學徒計劃一申請左係咪肯定有工開?
即係VTC做中介幫你搵埋公司做學徒
跟住你自己揀邊間公司?
我諗住照入去做學徒
等到9月開學先再讀當賺下經驗先
不過唔知多唔多人請學徒
我想辭左依家份SALES入去做學徒先
跟住可以多返D時間 夜晚進修下(讀埋個延伸數學)
到9月開學都舒服D
但係驚辭完無咁快有人請
變左無工開
我唔辭又好難讀到科延伸數學
要例行日子逢星期X上堂
SALES呢D輪更制根本就唔到上堂時間

呢個好 仲比翻錢你
極推樓主呢個

安樂咪係囉

學徒計劃有既公司都供架啦

d野唔輕果陣搬20kg以上
谷撚氣先去讀書
好拿重 又曬
d人水泥都搬到好癲

長做就唔好啦
呃證書都係vtc好

放心 安樂都請咗5，6個
睇你讀邊科

Cic個個好似讀一年咋麻

CIC都有學徒計劃?
上佢個網唔見有既

吊你la仲講正苦工！都玩完la

你邊到讀延伸數學？ 補習社？

你講緊位高等文憑？

你個情況直接做工人會仲好 第一 30歲應該冇乜公司會預你做得耐請你 第二 工程得張hd基本上都係得2皮度 咁直接做工人已經搵錢行快幾年

想問下你係報O Cer學徒定HD學徒 分別差好大

小弟yc入咗大公司做4年學徒 仲有一年滿師around 20k
宜家hd畢業 讀緊u

建造文憑

same but 差2年

讀ee？

點解唔一路做野 一路讀pt hd土木/測量
畢左業轉工 再拎返個牌

明愛1月會開班
港專好似都有

Cic

中級技工合作培訓計劃

此計劃是「先聘請，後培訓」的在職培訓計劃。受訓期間，參加人士先由僱主聘請，然後會獲安排到建造業議會接受前期培訓，期間可獲由建造業議會發放的津貼，最高可達每月港幣10,200元。完成前期培訓後，參加人士會到僱主工地實習，期間可獲月薪不少於港幣13,400元。完成整個訓練並成功考取相關中級工藝測試／資歷測試後，另有一筆過獎金港幣10,000元。

yc好野來 不過香港人接受唔到非傳統教學

我一直都話英文數學好就得 一世有用

其他科 冇咩用

當你重學新野果陣 同中學教d野都完全無關

讀社工 政政 酒店果d中學野都完全無關啦

但收生又睇你dse成績好on9

me

三行黎講 三十算後生嫁啦

想HD學徒
黎緊讀完延伸數學
下年9月就申請入

好似駁唔到上去讀共他學校hd

即係個學徒計劃都一定有工開既?
我想睇下做埋1,2月有無雙糧拎埋就走人去做住學徒先
係驚辭左依家份工短期內無人請學徒

參考下依個post
學徒計劃唔係話唔好
但要諗你嘅年齡同埋前景

做建築/地盤既請入，有問題想求助

我當佢過渡期
教埋d小六中一中英數
係工藝科先叫實用
同埋幫你安排埋見工
易過街邊自己遞紙

點解唔做埋而家份工 夜晚讀hd又有穩定收入

但你想免費讀就要入咗YC
再join 學徒計劃

但係佢有d課都要ive上 咁唔知啦

咁傳統中學學埋d撚屌科仲無用
傳統中學升上去咪又係學番基本工程概念
早d學仲好

依家份工工時長又要輪更制
朝11晚9
進修唔到

唯一方法又係比vtc賺錢
兩間含家剷 搵食學院

28歲直接入地盤做啦，仲讀4年，你身邊無地盤朋友？介紹入去係最簡單，有齊三寶話自己少少經驗，邊學邊做啦

人哋係先請人喎即係你報嗰個course 會有幾間合作嘅公司，點解你會覺得冇工開

巴打我都係27歲做學徒, 而家捱過4年, 終於滿師

拿，你有心有能力就去太古做

馬爻口吾到刀

冇得轉9-6咩fd工程好似一星期返3晚

叫商店
乜撚都比左錢先

過來人，vtc hd學徒，
個人覺得學徒計畫有少少伏,
話月薪9-12k,真係夠薑開9k比我。
聲稱會比同期full time hd 有優勢，
3年約完咗真係唔覺囉。

利申：非工程系

Haha 我個課既阿sir叫我地唔好報
伏到仆街

咁都叫有收入 同期hd比家境好d既人讀 全職讀書爽好多

你問過學徒事務處未 我又係遲 不過我搵左公司先
想當年我都係9月十幾號先簽合約 返ive
佢地話 我趕唔切返頭2-3個星期 係冇影響 只要後面返齊夠出席率就ok 我唔知ive幾時開學 但照計 好似係趕得切

岩 加上政府有110k資助

佢冇錯 比同期hd多3年經 多張學師紙去移民

成29歲先黎做學徒。。。。。
直接入行做老雜啦
一路做一路選擇岩自己既工種
讀完你d科唔炒都成34歲
重要做開零售 點頂得住TA呢d post

利申： ae, a4, ta, ws都做過

學徒計劃對移民nz有用

假如學電，學完四年可以喺nz轉牌成為註冊電工
唯一認證

樓主結婚未先？結左未必有得做學徒
同埋唔係入到中電港燈地鐵機電處都無用

依個價位我full time讀書同時返下part time都有幾會搵到啦

點解做咗8年先發現呢個問題

同埋我唔知咩延展數學 我之前係唔洗 佢地收生唔同就咁入去果d 我ce靜係中英合格都入到

其實點解 結婚無得做學師
以前個學徙官唔撚開估

考警犬就得
又可以打人

呃尻人計劃 個個落左坑先知中伏
利伸 捱完左

因為結咗婚份糧完全唔撚夠洗

因為疫情之下工程冇受影響

唔係結婚冇得做學師
係學師在合約期間 結婚 可以選擇解約
學師人工低 結婚驚佢負擔唔起 先有呢條例

我返去同公司啲同事講話做學徒無得結婚個個都話我鳩up

唔係 我以前有個同事
結左婚生左小朋友都去做學師
做左5年A終於有A牌 去左做data centre睇伙

以我為例 我係公司做高壓電工程 宜家follow project通常返夜多 有夜津果到唔少野
ptd hd通常一星期返一兩日 而有一日全日 學徒官會要求公司返全日學果日當返工 老老實實 返到去都係當休息 考試前果幾堂先認真溫下書
真係睇你點睇 我就當草工作經驗同學師紙

ft就係唔想做野先讀者

Ws 其實做d咩？
等見都幾多人去報

但唔做學徒又點囉九萬幾津貼

有排你挨 學師個幾年人工低到仆街
d公司又西 唔撚加人工
建議你入大公司 細公司算9數啦

如果你已經唔記得當初喺為咩而行出嚟，當初喺為咩而憤怒，就入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

呢啲學徒計劃/cic嘅中工計劃
都只係幫啲腦細平價請個雜工返來
有個參加呢個計劃嘅油漆仔
佢噴油噴半年
然後有師傅想帶佢出去跑
點知俾個腦細發現
叫佢返去佢唔肯
然後出動到cic
話佢入讀時簽咗合約一定要喺間公司做夠一年定三年
如果唔係就要賠返cic嘅錢
跟住佢死死氣返間公司日日俾人閒言閒語仲要一直冇人工加
你自己諗下

延伸咪即係微積分 hd都要學番 學定冇壞

學徒計畫係唔錯
但你要預咗人工一開始好低 運氣好公司會慢慢加番 4年最後15-16k左右 讀完就睇你自己 通常都20kup
不過呢類計畫大部分都係後生 而且9成9係番地盤 你又白紙 你可能跟著個細你好多年個後生仔 你自己要接受到呢d
同埋番工兼番學(夜校)你預自己冇咩私人時間

你頂到 老細又賞識你 30歲完全唔係問題 加油

巴打真係唔好彩，識人做左2年GU已經做senior
你揀錯brand黎做，你個brand一定好少升職機會

好睇緣分有d公司撚狗咁撚

咁你不如做機電署二級技術員

諗清楚先好
啱啱入行人工好低
最多都係8-900/日
無返兩三年好難高
而且揀嘅話裝修類會好啲
無咁辛苦
同埋地盤肯定辛苦過你做sale 十倍、日日戶外工作十粒鐘、休息就係街邊坐、廁所都無個正常。你試吓搵日行十粒鐘山，睇吓頂唔頂得順，日日都咁先啦⋯⋯
裝修會好啲嘅 衰極附近都有廁所

學徒千祈唔好入細公司 做死你

睇嚟係你要讀毅進

我果行冇啲咁嘅嘢啊，
係啊，返學（休息）果日當返工，
跟住公司叫你開6日，
咁有乜嘢分別呢！

LM

我無記錯做學徒有年齡限制
如果大歲數有心轉行真心建議你直接用年長生報HD 之後自己搵工 因為依加撞正政府搞V plus 計劃
讀HD可以claim 反一半錢 同做HD 學徒差少少 同辛苦啲
同埋真心做覺得學徒去大公司係學吾到野
無諗住做完學師之後一定識哂啲野
大公司做學徒真係好Hea
想識野自己搵間main sub contractor 公司跑會識得多啲嘢 同埋 想學既野盡量自己搵 因為出邊識嘢既師傅吾會教你野 除非好熟
來源 ：自己

4年建造學徙畢業 已辭

其實你頂得順熱 同出汗到游水咁就無咩野
我都中過伏入左細公司 西到仆街
之後去左做地盤好撚爽
書就讀完 但無人簽經驗拎a牌

點解

白痴仔做左8年sales
依d垃圾工做一年都嫌多
29歲先知道仆街
投胎吧啦

要大隻下下都要力既

香港建築風氣....
每日狂追人狂屌人
之後狂比人追狂比人屌
再追人再屌人
日日幾百個電話

去宣誓之求其搵個人簽比你啦
A 周街都係

疫情吹走咗一大班人轉行

有冇疫情都唔應該做賣衫仔啦
Senior 先得果16000-18000

經驗得2年
仲差3年
又唔識人 點揾人簽
老強個d一查就知你咩事了

膽博膽不過冇咩公司會咁on9同你博
虛假文件

建造業學徒出身
依家入左政府

以前讀學徒哥陣同學由20歲到3X歲都有
但老啲哥啲多數都入左行幾年再讀返

哥陣學徒人工問哂全班由10000到20000前後都有
睇唔同公司

讀完嘅大部份都係做管工/入政府做監工
小部份再讀上去

我都係呢個計劃出身 讀左3年半 4年半拎r 加多一年考埋個a 等入政乞食🙏🏿做左第6年了

下年好似玩3年制 唔驚

轉做名牌sales

要等2年

冇咩用，多數俾垃圾工你，做到閪咁仲邊有心機讀書

其實冇分別

最後hd都佢去返ive

建議你唔好讀，HD好撚低人工，有排做都未過2。

呢個真，身邊啲朋友做名牌鋪都搵得唔錯
另外佢私底下仲會用微信keep住啲大陸客仔，幫佢地代購/有新貨返就通知佢地，當秘撈賺外快

有新聞都唔睇
冇記錯有張圖有stat有得睇多%係degree

小弟以前賣電器都有4皮一個月，之後前兩年收左皮
行已轉

我4年前做過百記，真係訓係度唔跑都出到糧

做學師仔 加埋支助得萬二蚊

讀完係OK.....但讀緊o個陣勁辛苦
要捱3年, 星期六都要返

有冇咩速成既牌 或者證書果啲

一讀完就有人請 人工唔差

我都想轉行 有中七學歷 asso仔

你去進修轉賣貴嘢囉
你呢啲年紀學啲咩可以搵多過三萬
不如諗下你原本嗰行點搵多啲仲好

不過經營副業同炒下股仲好

QS: 工料測量 你當係地盤既會計 負責埋數計錢訂物料
BS: 機電 即係負責夾機電野既同事
大判: 接單project返黎統籌 再分判出去
sub仔(分判) : 接大判啲分判野黎做 通常好專 例如木器就淨係做木器咁

至於果位師兄既說話我勸你聽吓就算
因為取消學徒約唔係間間公司肯幫你做
同埋如果學徒因為任何原因取消學徒合約
間公司係可以搞到你無得讀書
2年之內唔報得同一個course
據我所知中國佬學徒唔撈
係會俾人殺左份約

利申：學徒出身

QS 係地盤會計？長知識了

不如你補充吓

人哋講緊嘅bs係 building surveying啊
仲有用地盤會計形容qs係相當誤導，我會形容為 construction contact and cost specialist
返去做學徒啦你

嘥時間，如果做車既話直接去車廠in學徒算，會供返你讀VTC夜校

宜家全港失業率最高嘅行業係建造業
第二先係零售
建造業其實都唔係咁好境，我自己都失緊業

補充你老母咩咪地盤會計囉

年紀大就判死刑咩
樓主唔洗理年齡問題 想學就學 到你老左都有一技旁身
零售根本年紀大少少都極易俾人炒

樓主依家係張白紙
你講呢啲術語佢真係明咩
人地正正經經問你又唔撚答
其實人答既野唔岩你心水就屌到仆街
一睇就知你係工程老屎忽

你唔撚識就收爹好嗎
寧願你唔答好過鳩up

其實讀完
我當你唔落手做
人工又喺同你依家差唔多

當你落手做 直接入行仲好
唔喺無技術無人脈又喺叫唔高個價

工程師只係地盤畫圖
PM只係地盤打雜
建築師只係地盤文員

17歲讀VTC 一年後出去做學徒
4年滿師 23歲拎埋B牌
轉左工做番寫字樓讀埋degree 黎緊 考水喉匠

想問下你人工幾多

你想讀書既話俾兩個建議你
1.做學徒讀HD(人工低/無咁辛苦）
2.打判頭工讀75787駁落去B,HD
（預起薪萬7-萬8/辛苦3-4倍）

細公司會升得快啲
大公司就學識等跳槽

睇埋你最終目標係文定武
真係有心讀就學好啲英文.

完左4年就一定有得升職 同加人工
不過我都會出去搵過另一份 依加公司出手太低

考水喉匠洗唔洗讀水喉中工，大工 咁考上去？

如果無咩負擔既話就直接草兩年錢之後全職讀hd好過啦
ive除左n展，its 都幾搵得

政府有個工程位8 9成專請ive仔既
有dip有cert都有機會考到 當然競爭都唔細
樓主由零開始快都要2-3年 但到時只會更加難入 大水應該已過

拎個工程HD做TO仲正

係就正既，但多數考到TO都23-30冇行錯路讀錯科加上個人特別醒同埋身經百戰或大學生考到，中途出家極少人得

同埋呢兩年已經請咗好多TO啦

bse係咪冇TO位?

做工人啦 1500蚊一日 仲學徒計畫 你個腦裝屎💩

錯，係唔可以再簽學徒，唔係唔可以讀書
讀書你自費邊個管到你，同埋當年我pt day讀果陣十個八個都係咁，脫離學徒後就pt讀

建造業 測量

哩個叫好做

年尾滿師
讀緊degree

甩學徒約係真係有機會blacklist你唔比你讀書wor
你要讀Part time day係要份學徒約cover先有得讀
無學徒約變相無得讀

你甩約前轉到pt evening就另計

我自己就27，讀書前都係平均搵得萬3-5
3年前全日毅進，夜晚同放假做散工
然後上全日HD，過去三年平均都係每月散工搵得幾千。
唔好理人講咩學徒人工低，起碼已經保障左你收入過萬，學費唔洗自己比
。
當然，你日頭個份人工OK又係相關行業又舒服好做的話先諗自己報夜間課程，否則會衰過學徒公司。
至於咩公司就撞手神，無絕對，人人際遇唔同。
年中畢業萬尾，而家二萬頭
下年會再讀degree

2020平均月薪27k ，2019平均月薪32k
始終Sales真係三更窮五更富，同埋唔好成日聽人講咩Sales有十幾萬一個月，可能1000個人得1個係

屋企人做左起嘛廿年政府大把人咁講，包括政府在職人士

搬抬托大隊長

你問得証明唔會請你
因為要有相關證書先請

前學徒留名

我讀完Civil Hd
有公司 offer 16K 但係每星期放我一日讀Top up
大家覺得呢個offer 點？

工程咁辛苦 我覺得我收18K都好合理

放你一日讀書就當補償啦 多2k但又要讀書好辛苦

其實而加都辛苦 1日 full day 仲要讀2晚
不過 個Top up 2年完
希望 可以再有新景象

有無巴打係 Thei 職學計劃？

差到仆街啵 你in邊間
學徒經驗唔當經驗咩

前排報左學徒計劃,但我9月後先報
所以頭一年變左只係返工,之後三年就讀書+返工,同其他人倒轉左次序
但都係4年就完,有多年比我備課溫書更加好

interview完？ 公司收左？

呢個年紀唔好做學徙啦
遲D經濟好D再做番呢行呢
宜家個個聽政府/連登吹奏工程
攪到個個讀唔成書/想轉工個個都話要做地盤

讀書時期都有糧？vtc報？

揀左咩科？一個月有冇一皮

學徙有年齡限制的!
想學手藝去cic啦!

好運55歲退休，都仲有20年你慢慢做

LM,一樣想轉行得中二學歷係咪玩完，請教下師兄們有冇咩出路

讀緊cic屋宇建造高等文憑並讀ive hd，伏味濃

你幾多歲中二學歷連中三學歷果啲課程都報唔到
中二既話你岩報cic啲短期課程讀

35了短期課程有無出路？

35先黎轉行真係難啲出路一定冇學徒計劃果啲咁好，因為短期課程讀完冇學歷證明，但有張中工牌，cic會介紹工比你
CIC好似暫時都唔開短期班住，肺炎搞到停哂

唔該曬師兄好人一生平安

雖然有D離地 但係識人真係好過識字
搵到身邊朋友睇下有冇人可以帶你入行吧喇 係舒服過你讀餐死然後比人壓價

Thanks祝你一生平安

師兄35,不如諗下轉行做個肉類分割技術員，或者賣魚，一定前途好過做工程狗

好似有得以年長生報讀既

23拎B牌？
B牌 點都HD起喎
你個學徒係HD學徒？

17可以讀到咩 求教

邊間咁好 專登放日假比你上堂咁有心
最好個啲都係早放你一個鐘上堂

睇法同你一樣 做工程咁辛苦18k有幾多呀
不過你睇埋時間福利再睇睇

係HD

「付合」

咁都夠膽話你打字ok

幫你揾大判公司出路會好D尤其經濟差情況起碼有工返
但係就浪費時間,佢學D野唔冇用
不過係site學得仲快(百吊成材)

伸利cic出身但直人gov

打錯
直入先啱

好想報 但係完全唔熟行情 邊一科前景好啲

讀夜校/fd好過

認真，如果唔係17，18歲真係自己比錢讀夜校好過，學徒計劃係平價勞工

甩學徒約係四年內唔可以再簽學徒，讀書可以自己比錢繼續

Part time day冇學徒都可以讀，大把人讀讀下斷約繼續ptd

姐係原來我比學徒官呃鳩我囉
不過算啦都過左去

VTC學店黎，你有錢交學費，有冇學徒約理9你

仲記？係就祝你好運

而家轉咗學制 係多咗ptd嘅course定係少咗

仲記係測量行起家，宜家香港業務係接業主盤做物業管理服務，所有野判出去比人做，唔會有野學，仲記呢d睇伙野係比適合d老師傅退休生活做，而且仲記長期缺人，先會係VTC請學徒，換下光管，油下油，有d盤連抄chiller都外判，滿師都冇用，咩都唔識，不過物管就舒服，一係就繼續讀上去，做物管工程主任，物管工程師多數外面請d有料，內部上都見過，不過佢連冷氣基本原理都唔識

利申：以前係判頭公司學師，公司接過仲記job

Ptd收生不足，好多科有學位剩

拎左牌咪出去再補師，睇伙唔係學野地方，係比拎住電牌既老師傅退休

讀電好啊 唔洗經常日曬雨淋 大熱天時坐係電房吹住冷氣做野咪話唔爽
讀完HD仲有得考牌 jeng

想問下ching interview個陣佢問你d咩

其實都係問下點解報學徒果啲野,之前返過咩工,讀書讀邊科,間間公司唔同
我做電力相關既野佢就問下v=ir果啲野,香港家用電壓幾多咁